On donne la figure suivante~:

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[scale=0.8,every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate[label=above:$A$] (A) at (-3, 1.5);
      \coordinate[label=above:$T$] (T) at (3, 1.5);
      \coordinate[label=below:$S$] (S) at (-2.7, -1);
      \coordinate[label=below:$M$] (M) at (2.6, -1.3);
      \coordinate[label=above:$R$] (R) at (intersection of A--M and S--T);
      \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (A) -- (M);
      \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (S) -- (T);
      \foreach \pt in {A,S,T,M} \node[cross=2pt] at (\pt) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \columnbreak
  Compléter les phrases suivantes~:
  \begin{itemize}
    \item L'angle opposé par le sommet à $\widehat{ART}$ est l'angle \pointilles[2cm].
    \item Les angles $\widehat{TRM}$ et \pointilles[2cm] sont opposés par le sommet.
  \end{itemize}
  Colorier les angles ainsi associés d'une même couleur.
\end{multicols}